【漏洞太多】網絡安全公司Zerodium暫停iOS漏洞奬勵計劃，CEO: iOS Security is fucked

Zerodium 是一個漏洞利用獲取平台，旨在向研究人員支付一定的費用來收買零日安全漏洞，然後轉手賣給政府和執法機構等客戶。然而本週，Zerodium 竟然宣布 —— 由於短期內提交的 iOS 漏洞利用程序太多，其計劃在未來 2~3 個月內不再購買此類內容。據悉，Zerodium 專注於高風險的漏洞，通常每個功能完善的 iOS 漏洞利用會被給予 10 萬到 200 萬美元的獎勵。

Zerodium 首席執行官 Chaouki Bekrar 在一條推文中表示，iOS 的安全狀況並不如大家所想的那樣良好，並指出持續有一些影響所有 iPhone 和 iPad 零日漏洞利用出現。當然，Bekrar 還是希望 iOS 14 能有所改善。

除了 Zerodium 等第三方，蘋果也有自己的漏洞賞金計劃。若發現 iOS、iPadOS、macOS、tvOS 或 watchOS 中的安全漏洞，將被給予 5000 到 100 萬美元的獎勵。

source:

Zerodium獎勵價目表
搵到Android Zero Click漏洞最高可以攞250萬美金

但同樣既漏洞iOS就只係值100萬,咁意思即係...

但同樣既漏洞iOS就只係值200萬,咁意思即係...

市佔率

講唔埋 可能Android難啲搵，可能出事後果嚴重啲
或者純粹Google出嘅奬金高啲
總之值錢啲

與其話係ios vs an，不如話係apple vs其他牌子
Gartner security report同埋之前美國鑑證科嘅警察都講過類似嘅野， apple野唔係最安全，因為投入去破解佢嘅力度一定係最強最update

其他牌子咪又係Android
除咗某幾間有自己嘅software security 其他都係靠Android

An撚全面進場

準備俾Apple收購

iOS 13啲bug真係多到癲，仲多過iOS 11，Apple真係越嚟越戇鳩

所以手機黎講pixel同三星紅得起係有原因，一個有硬件一個有軟件 之前香港嗰3萬隻仆街買嘅兩款破解軟件對iphone 同 pixel&三星系列 update速度兩個世界
用其他牌子android就無計啦，自己要申請比人爆

Android算唔算有open source嘅優勢

警曱而家破解到邊類手機?
好似gphone舊ios出事

幾時到連登整個OS出嚟

名都改好，叫： iLi

idog

邊度多過11你用過11未

pixel紅得起？你係咪搞錯咗少少嘢

講緊資安界 鬼唔知consumer market android得三星同大陸機咩